人民日報：國安公署應介入黎智英案 湯家驊：未有足夠事實基礎讓國安公署介入

官方人民日報發表評論文章，質疑涉嫌觸犯港區國安法的壹傳媒創辦人黎智英獲保釋，是匪夷所思，指國安法第42條明確規定，對犯罪嫌疑人、被告人，除非法官有充足理由相信不會繼續實施危害國家安全行為，不得准予保釋，意味准予保釋是例外，且門檻很高，為的就是防止嫌疑人在保釋期間繼續危害國家安全，指黎智英極度危險，國安法立法後，如果黎智英都可以保釋，還有誰不能保釋。

文章又提出，有充足的法律依據，啟動國安法第55條，由駐港國安公署行使管轄權，介入黎智英案件，指黎智英所涉案件事關國家安全，在香港具有標誌性意義，倘若司法機關不能秉公處理、依法辦事，就會對香港法治和社會公益造成巨大衝擊，將國家安全置於極度危險的境地，產生難以估量的負面效應，期待香港司法機關嚴格落實基本法、香港國安法規定，作出正確選擇。

湯家驊：黎智英案未有足夠事實基礎讓國安公署介入

身兼資深大律師的行政會議成員湯家驊認為，暫時未見到外國會介入黎智英案件的審訊，令審訊難以進行，未有足夠的事實基礎啟動國安法第55條。湯家驊又擔心，社會相當部分人對司法機構失去信心，將影響法治，希望終審法院首席法官可以短期內採取措施，重拾市民對司法機構的信任，例如提高審訊的透明度，法官在政治敏感的案件，亦應盡量避免使用令人感覺有政治情緒的用詞，重要案例應該同時有中英文判辭，讓人更易理解等。

原文網址：

反了反了

法治

香港無人想理你

呢排唔夠幻幻用？

每次聽到土匪講法治就好好笑

目前為止根本冇實質證據，咩捐錢俾美國都係得個講字

依法立國

有理由相信湯大狀係黃絲派入去行政會議做卧底。

要俾班藍絲睇佢雙面間諜嘅事實！

變左反對派

拉柒埋湯渣華